林鄭並上街便秘食療 - 鄧達智

林鄭並上街便秘食療 - 鄧達智

鄧達智拍攝

一粒老鼠屎搞禍一鍋粥，等同年年考第一不表示自以為是的屎橋不會搞砸一個局。

考第一是誰？哪裏是被搞砸個局？

大家心裏通透，一些名字時時刻刻日日掛口邊，會讓你作嘔，會形成便秘；成日黑口黑面，咁打得有乜用？整個人底底面面硬邦邦，點會冇便秘？

便秘會點？

脾氣躁暴惡變，皮膚變黑偏黃，口氣混濁似屎坑，失眠，精神不爽，非人勿近。

身處大是大非刀光劍影時代，無論死撐拒撤，或上街散步，保存並改進實力很重要；周末唱聖詩、散步去政總、Window Shopping逛廣東、跟大媽一齊屯門河畔互唱經典金曲定係光復失落咗好耐好耐嘅上水；長有長做，精神至緊要開朗，有出有入食得好屙得暢順，食得屙得才會行得瞓得，長久的堅持極需以上四得，不怕吃得多，只怕屙得少；情緒跌宕起伏如過山車，怎不會便秘？

下面講的食材必須常吃，不過處理也須正路，不然浪費了獨特功能，如同不中用的政府被廢武功。

秋葵（Okra、Lady's fingers）近年在中菜餐單上節節上升，過去只出現印度菜餚的好嘢已經成功登陸唐人口胃，可惜我們認識膚淺，捉到鹿唔識剝角，好些煮法將秋葵的精髓：白籽與滑潺，無情地浪費、流失，得物無所用！

整治秋葵，首先要保留滑潺及白籽，它們具備藥用功能，切忌頭尾切開及中間分開兩半才蒸煮、尤其蒜蓉蒸；弄錯本來珍珠變魚目。

一般將原條秋葵輕輕烚熟或蒸熟，冰鎮，伴日本低脂芝麻沙律醬或Wasabi加薄薄醬油吃，好味又暢通腸胃。

剛剛在東京，注重早餐的日本人老早認識「潺」對大腸蠕動很助力；納豆、鮮淮山，經常食用。這次更驚艷，一大盤輕度蒸過半熟，橫切的秋葵，加小鹽小醋以令更滑更潺；每朝一大碗，另加雲耳，早餐吃過不碰午飯，下午茶時間未到，腸胃猶似大解放，出恭個清清爽爽，腰圍猶似即減兩吋，感覺事事順暢，乜都得！

鄧達智
電郵 :chiuou@gmail.com

上一則
上一則
「假如我是真的」波 (李碧華)

下一則
下一則
「網誌」真是好東西 (李純恩)